К PEP 8!
########
:date: 2012-04-20 23:58
:author: admin
:category: python
:slug: go-to-pep-8
:status: published

`PEP 8 <http://www.python.org/dev/peps/pep-0008/>`__ это стандарт
форматирования кода языка питон.

Придерживаться его желательно, так как во многих случаях код становится
более понятным (и более простым!). Так сложилось, что сам (каюсь-каюсь)
придерживался больше своего, внутреннего стандарта. Но случилось
непоправимое. Появилось требование к проекту, что программный код должен
строго соответствовать стандарту PEP 8.

Так как мой редактор gEdit не умеет подсвечивать ошибки в
форматировании, пришлось искать какой-то сторонний модуль. И такой
модуль есть: `pep8 <http://pypi.python.org/pypi/pep8/>`__. Работаю с ним
так: в консоли пишем pep8 <имя\_файла>. На экране видим все ошибки. Но
можно посмотреть ошибки во всех файлах, написав pep8 \*.py. Тогда будут
видны все ошибки в файлах, что находятся в текущем каталоге.

Руками удалять лишние пробелы да запятые трудоемко. Поэтому можно
воспользоваться автоматическим форматированием. Такую возможность
предоставляет модуль
`autopep08 <http://pypi.python.org/pypi/autopep8/>`__. Работает отлично.
Не умеет только обрабатывать ошибки в длине строки (длина строки должна
быть 79 символов.) Я работал так: autopep8 <текущий\_файл> >
<новый\_файл> . А дальше сравнивал и искал где у меня ошибки.
